 10:01, 12 февраля 2019
Россияне признались внедоверии друг кдругу
Большинство россиян считает, что в обществе царит несогласие и разобщенность (57 процентов), а относиться к людям нужно с осторожностью (65 процентов). Об этом во вторник, 12 февраля, пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на исследование группы ЦИРКОН.«Противоречие между восприятием внешнего общества и ближнего круга объясняется тем, что своих знакомых люди знают из своего непосредственного опыта, а представление об остальном обществе формируется в большей мере информационным полем», — заявил руководитель группы Игорь Задорин. Кроме негативных новостей, на отношение россиян друг к другу, по его словам, влияет и растущее социальное неравенство.С утверждением, что «большинству можно доверять», согласился 31 процент опрошенных. Чуть меньше (30 процентов) тех, кто верит в сплоченность россиян.Опрос также показал, что жители страны будут готовы объединиться, если их идеи и интересы совпадут (75 процентов).По данным ЦИРКОН, с 2015 года ощутимо выросла доля респондентов, полагающих, что наиболее острые противоречия в России существуют между властью и народом: с 32 до 45 процентов.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ruБольше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
